【毛澤東前秘書】李銳北京病逝 終年101歲 曾指習總得「小學程度」

中共黨內自由派代表人物之一、毛澤東前秘書李銳今晨在北京醫院病逝，終年101歲。

李銳女兒李南央今日在美國三藩市灣區撰文發喪，指「父親李銳走了」。

文章指，李銳於去年3月30日住進北京醫院，「在能夠坐起的那些日子裏，他堅持練習寫字，在一張又一張紙片上劃下的是同樣的內容：『人生在世，任何人都要受這種限制：時代、知識、思想能力、個人品德（馬恩列斯毛也不例外）。」

李南央又引述父親說，前三種限制是恩格斯說的，最後一種「個人品德」是他加上去的。這四種限制，李銳也無法擺脫，因為人的世界裏，沒有神。

最後，李南央寫道：「李銳走了，我望隨着他的離去，『跟隨旗手』、『擁戴領軍人』的文化在中國也永遠地走入歷史。李銳走了，我們還活着。我們只需追隨自己心靈的召喚，為了個人的利益和尊嚴，為了自由自在地思想和表達，努力地、堅韌地做自己能夠做的事情。謹以此紀念我的父親。謹以此激勵自己為了我的祖父、我的父親一生追求的『憲政開張』繼續前行！」

李銳曾於101歲生日當天曾接受美國之音訪問，他訪問中明言，習近平的文化程度低落：「我那個時候不曉得他文化程度那麼低，你們知道吧？他小學程度……當然那個時候我也沒有甚麼看不起他，因為他是（習）仲勳的兒子。」

翻查官方資料，習近平是在清華大學人文社會學院馬克思主義理論與思想政治教育專業畢業，在職研究生學歷，擁有法學博士學位。他是在2002至2007年期間任浙江省委書記，相信他即是在這段時期與李銳一家吃過飯。

李銳女兒李南央今日在美國三藩市灣區撰文發喪，指「父親李銳走了」。

全美國生活指數最貴果度

True

有錢

支共

踢爆咗維尼學歷造假

好多領導人都係參與文革後搏懵上位 亂世出英雄 明明都冇料到只係識語言偽術同拖慢啲野黎講